英國檔案證解放軍訓練差 技術落後

「香港前途研究計劃」研究員姚躍華表示，六四相關的英國解密檔案也包含各國當時對中國解放軍質素的評價，「例如裡面有講到佢哋覺得解放軍嘅訓練好唔得、溝通方法落後、武警唔識得用催淚彈，整體嚟講都係話中國嘅軍事水準係落後」。

根據報告，英方形容解放軍駕駛坦克和裝甲車的技術欠佳，遠遜歐洲水平（much inferior to European standards），經常出現不必要碰撞，包括在車隊中前後追撞；落後的卡車更會被車隊拋棄；通訊保安也欠佳，學生只要靠近軍事通訊車的車窗，就能聽到指揮官的指令。

M H FARR在報告中提及，從軍事角度而言，這是非常獨特的機會去觀察解放軍，以及獲取關於軍方能力的情報。澳門軍事評論員黃東指，相關西方軍事記錄對於六四軍事史的研究有相當大貢獻，「雖然過往有啲披露嘅準確性令人失望，但呢種記錄同時都令我哋可以了解西方當時係點樣睇個形勢」。黃東指，當時在東亞的利益持份者如英、美等國較為關心中國的軍事情況，「因為會想知中國當時往何處去」。黃東一直有研究六四相關軍事資料，對於英方軍情報告對中國解放軍的評價，他說能夠成立，「當時嘅解放軍同依家完全係兩支軍隊，例如話佢哋駕駛技術差係因為冇乜喺城市作戰嘅經驗，都相對可以理解」。

今時今日都唔好得幾多

much inferior to European standards

「當時嘅解放軍同依家完全係兩支軍隊，例如話佢哋駕駛技術差係因為冇乜喺城市作戰嘅經驗，都相對可以理解」。

當年六四班士兵而家都50歲，解放軍仲有咩城市作戰經驗？
美軍起碼打左伊拉克同派人去敘利亞

摺被摺到起角

大家文明人，依家我地鬥摺被

咁幾時去收佢皮？

英撚繼續幫美帝含啦

打陣地你班仆街屎都冇得食

識呢啲有咩用 贏國識摺被同步操已經贏哂

當時嘅支那軍同依家完全係兩支軍隊

依家嘅支那軍

澳門軍事評論員黃東, 你係咪講笑話呀?
屌你老母！

依家既支那軍：

澳門軍事鳩up員黃東？ 收皮啦

主力軍備外強中乾「陸戰之王」死火

曾在上月抗戰勝利七十周年大閱兵地面裝備方隊打頭陣的國產「99A坦克」，一向被視為解放軍王牌主力武器，甚至有「陸戰之王」的封號，不過閱兵後卻傳「外強中乾」。內地官媒罕有踢爆，該款國產坦克故障率最高，綵排期間曾死火以及突然誤響起火警報自動停駛，所幸在大閱兵現場未釀事故。而其他被視為先進新型主力裝備，亦被指難以適應高原作戰。

另有官媒日前亦披露，解放軍多款陸軍主戰裝備上月在青海昆侖山舉行演習，但進入海拔四千米以上的高原後，出現各種「高原反應」。從軍方公布圖片顯示，當中亦包括99A坦克。

戰車高原發射失準
報道指，抵達高原的各款戰車引擎的油溫和水壓容易達到臨界點，戰車屆時啟動保護機制，部件會自動放緩或停止，以致戰車行駛速度下降，甚至自動停車；另外因為戰車未有高原射擊參數，開火時往往會射高等。

澳門軍事鳩UP員黃東? 食屎啦死老爺

支那殲11與泰國JAS-39C/D模擬單挑 慘遭4：0血洗

〔即時新聞／綜合報導〕近年來支那不斷積極擴充軍備，尤其在空軍戰力上有長足的進步。但有外媒報導指出，支那於2015年底與泰國進行聯合軍演時，在模擬空戰的項目中，支那殲11-A戰機竟然遭到泰國空軍JAS-39C/D以4:0血洗大敗。

攞個角隊死人

被鋪隊

英國研究中國製造韓國起源香港民主
最不可信

如果我無留意開新聞
齋睇圖我會以為佢哋係唔知遠征緊去邊
經歷緊啲好慘烈嘅戰爭

原來只係執垃圾都收晒皮

奧運會係咪應該加入摺被項目

當時嘅支那軍同依家完全係兩支軍隊

依家既支那軍既任務係：掃垃圾

解放軍 係就係垃圾
但用來對付自己統治下既民眾 (包括大陸人, 新疆人, 香港人) 就足夠有剩

當年清軍都係一樣, 被 英法聯軍, 八國聯軍 打到一仆一碌
但鎮壓 太平天國, 回民軍, 新疆起義軍, 就突然變到好神勇......一路打, 一路屠殺, 完全唔手軟

殺到你班無槍權既香港賤民就夠

中國人
打自己人最狠最狼死
打外國人就農民打軍隊咁
輸左賴依樣賴果樣